Intel 係咪就嚟玩撚完？

玩撚完，仲以為48係底

清賣MIND

以前仲信佢係收埋好多黑科技慢慢出吸下金
點知原來係出唔到新野

龜兔賽跑, 點知隻龜成精, 變咗忍者龜

已經玩撚完

好難唔收皮wo

gg

比aapl 同 msft 左一巴 右一巴

係 你幾錢買?
佢同TSM差成10幾年.....

48

50坐咗半年，dklm

apple 十年磨一劍
之後既m1x/m2 應該會嚇死人

利申 已重倉aapl

老師，我係咪轉月供2800會好啲？

tsm
asml
好過啦

下年應該跌到3x

有得走好走啦
又一個Nokia嚟
之前55入53走咗

萬能key

Intel而家咁低價1)主因係佢7nm manufacturing出左問題 delay左 2)Apple/Microsoft會用ARM 架構自己出chip 對Intel乃至x86依賴低左 或者話佢地呢啲Big Tech firms會直接同team RGB競爭 令intel嘅monopoly地位不保 但如果係咁 AMD嘅隱憂更大

1)嘅成因係intel用左太risky嘅方法去整7nm 而如果成功左佢7nm嘅performance會比台積電整到嘅7nm更好 而家話預計2022年推出 但即使係咁5nm 3nm會唔會重蹈覆轍好難講 而家聽講個ceo請求biden去support下呢類local manufacturering 亦都諗緊將部分product交俾台積電整算

2)呢個問題更加嚴重 Intel而家dominate左差唔多成個data center嘅market 亦都係佢地未來重心 因為佢地覺得data center比pc更大return 但如果Google/Apple/Amazon/Microsoft出嘅design比intel更好 Intel嘅client好大機會會離棄Intel 但Intel覺得而家5G edge computing時代個餅會更大 佢唔怕其他公司加入競爭

另外幾點係Intel而家提倡緊XPU嘅concept 亦都啱啱出左第一個GPU同nvidia競爭 加上有mobileye同nio合作緊搞全自動駕駛車 比起tesla佢地更著重safety會用lidar之類嘅tech

所以總結係Intel有太多有focus 而且方向都係有potential huge return 但暫時未知佢地可唔可以come back 下年會好關鍵

其實對tsm有冇影響

一代晶片王寶座已過！

應該都係
MSFT都開始研發自家晶片